日本截收電波信號 研判北韓又將試射飛彈

日本共同網報導，防衛部門捕捉到可能來自北韓的電波信號，研判可能近期又有發射彈道飛彈的行動。儘管還無法確定飛彈的種類，但可能在數日內發射。不過也有觀點認為這類電訊並不罕見，衛星圖像也沒有顯示北韓有新的活動。

路透社報導，自從4月份以來，北韓幾乎每個月都有兩三起的飛彈試射，在9月份射程較長的火星12型還飛掠北海道落向北太平洋，因此日本特別緊張。最近日本又收到一些無線電信號，他們認為這是飛彈試射的前期準備。

但是韓國並不同意這種看法，韓國統一部官員趙明均(Cho Myoung-gyon)認為，這種無線電信號不算罕見，很難用這個孤證判決北韓又將試射飛彈，必須有更多的證據才能確定。

趙明均：「沒有發現北韓有進行新的核試驗或飛彈試驗的跡象，不過最近我們常看到他們不斷地測試燃料與引擎，因此他們是有可能在未來還會再試射飛彈，只是我們不能武斷的認為近期就會執行。」

美國國防部發言人羅伯特．曼寧上校(Robert Manning)也被問到類似問題，曼寧告訴記者，美國會持續關注北韓動象。他說：「韓國和美國的軍事聯盟實力強大，有能力對抗任何北韓的挑釁或攻擊。」

北韓可能會在一年內宣布完成其他們的核武計劃，因為北韓在發展核武器的速度比預期的要快，有些觀察家認為北韓手上已經有60枚的核彈。

(中時電子報)

🙈no eye see

金仔又買左期貨

堅射

屌！唔怪得北韓有核彈南韓咁近都唔知
真係北韓要發射都唔知